天安門母親恐禁集體拜祭

全文

天安門母親恐禁集體拜祭

受武漢肺炎疫情影響，六四悼念活動能否順利舉行備受關注。香港電台昨日報道，天安門母親發言人尤維潔表示，難屬可能無法在六四當日集體拜祭，她上月中向本報表示，「拜祭還是六四做甚麼事情，我們都會盡力的、竭力的做」。

尤維潔

周鋒鎖辦網上研討會

相關新聞：譚惠珠靠嚇 李卓人斥奴才

尤維潔向港台表示，自從1月份開始，已經無法與其他難屬見面，今年能否集體拜祭仍然是未知數。但她已經做好各。。。。。。。。到北京市郊的萬安公墓集體拜祭，難屬亦希望能在當日分批到墓地，不接受公安禁止他們去拜祭。她說：「我們祭文已經準備好了，如果疫情的問題確實不可以的話，各家會按照各家的方式去那裏，六四的祭典活動是不會因為疫情的問題而不做。」兩會期。。。。。。。。。。

天安門母親昨日發表31周年聲明，表示多次呼籲政治問題法律解決，。。。。。。。。。。。安門母親將會繼續堅持「真相、賠償、問責」三項訴求。天安門母親原本有200名成員參與聯署，至今已經有60人離世。

今年海外包括加拿大、美國等地都有舉辦六四線上紀念活動。身在。。。。。。。。。與。周鋒鎖稱：「希望有年輕人發出聲音，還有國內人參與，以前海內外隔斷，可能是某個群體比較多，這次透過網絡平台，希望有更多層面參與。」堂弟在六四中槍身亡的北京電影學院前教授郝建，因疫情滯留在美國，今年無法回到北京出席天安門母親的活動。他答應當地華人社交群組的邀請，講述當年經歷。

李旺陽墓遭膠紙覆蓋

臨近六四，當局在多個敏感地點加強監控。根據中國人權民運信。。。。。。。。。。胡耀邦、李旺陽的墓地都有公安嚴密把守，其中李旺陽的墓地被紅色膠紙覆蓋，一旦有人靠近便會被公安帶走。

另外，異見詩人王藏上周六被當局以「煽動顛覆國家政權罪」名義。。。。。。。。。。。文筆會會員，曾經在社交媒體公開支持香港佔領運動，早前曾經轉載與歌手何韻詩的短片。

香港電台